考評局高層疑發表老實言論 稱「沒日本侵華哪有新中国」

繼有教師在網上發布仇警等不當言論後，有網媒揭發兩名參與中學文憑試撰題的考試及評核局高級職員，疑在社交網站發表不當言論，包括高調支持反修例遊行、公開揚言「林鄭滾蛋！」，並以悍匪打劫的照片，語帶仇警指「我愛香港警察」，被質疑有違專業操守及政治中立。考評局表明會按行為守則跟進，又指有既定機制按課程及評核的要求擬題，不受審題委員會個人背景與信念影響。

有網媒貼上疑是考評局評核發展部經理，文憑試歷史科委員會秘書楊穎宇，在一○年起的多則社交網站貼文截圖，帖文稱「民主未必已死，已死的是《基本法》」、又稱自己在當年的七一遊行「最喜歡的標語」是「還淫於民」，該帳戶曾轉用一張蒙面悍匪打劫金鋪的照片，卻語帶仇警指「我愛香港警察」。他在回應去年四月內地一則有人穿日本軍服迎親被捕的新聞時，帖文稱「沒有日本侵華，哪有新中國？忘本呀！」的言論。

稱「沒日本侵華，哪有新中國」

身兼通識教育科委員會秘書，評核發展部高級經理盧家耀，則被指疑曾在社交網站留言「林鄭滾蛋！」，並貼上多張反修例遊行照片，引用《聖經》經文稱示威者「是這些事的見證人」。網媒質疑兩人有份參與撰定文憑試試題，影響教學方向，但個人立場偏頗，有違專業操守。

考評局指會適當跟進

考評局回應指，會按相關的員工行為守則及規定作適當跟進。評核發展經理是文憑試各科「審題委員會」成員之一，但成員不論個人背景與信念，均須依從考評局的既定機制，專業地按課程及評核的要求擬題，確保試卷能有效公平地評核考生。

在擬題的不同階段，亦有既定機制檢查和校對試卷內容，確保試題水平恰當；同時確保試卷的涵蓋範圍、水平和用詞都能適當地與課程和評核目標一致。「審題委員會」亦包括試卷主席、擬題員及審題員等其他成員，背景有大學教授、具豐富教學經驗的中學教師、校長、課程及學科專家等
。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1770826/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E8%80%83%E8%A9%95%E5%B1%80%E9%AB%98%E5%B1%A4%E7%96%91%E7%99%BC%E8%A1%A8%E4%B8%8D%E7%95%B6%E8%A8%80%E8%AB%96-%E6%9B%BE%E7%A8%B1-%E6%B2%92%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BE%B5%E8%8F%AF%E5%93%AA%E6%9C%89%E6%96%B0%E4%B8%AD%E5%9C%8B

毛匪講過都唔認？

毛澤東表示認同

呢d先係讀中史嘅人

毛況東多謝日本，星島唔敢講

That’s a fact

頭條(星島)覺得孫中山果班人係共產黨?

革命完直接管治支那?

做呢啲位, 仲可以亂咁講野真係好野

1. 政治中立係指做野嗰時完全唔帶入政治立場。政客做出任何合法嘅決定，文官就盡力做乜。老共又玩奧威爾式曲解

2. 共太祖語錄真係有多謝日本皇軍

有事就叫公務員政治中立，無事就叫人忠於党
學過中史既人，無可能愛國

没有你老豆屌你老母, 哪有你

黃絲=有立場，影響評卷
藍絲=冇問題

最高領導人共太祖毛魔親口講出

邊隻字亂講

毛匪自己都認，有乜問題

無日本侵華 共產黨就唔會上位
共產黨唔上位 就會無民革
支那無咁垃圾就唔會有極速發展嘅假象

我意思係佢做緊呢個post，走去發表個人言論好易俾人“秋秤”

blame the victim?

如果唔係文革3.0 點會舉報篤灰成風？

有講錯咩

文字獄
班共匪真心cls

毛澤東多次感謝日本侵略中華民國
令中共成功奪權 呢個係事實

比係我扮得深紅咁好似dream bear 咁用返中共歷史批鬥返佢地轉頭

正是因為日本皇軍佔領了大半個中國，讓我們建立了許多抗日根據地，為以後的解放戰爭創造了勝利的條件。日本壟斷資本和軍閥給我們做了件‘好事’，如果需要感謝的話，我倒想感謝日本皇軍侵略中國。”—《毛澤東外交文選》

香港警察幾時拉埋毛澤東

講事實姐

毛澤東三次公開表示，如沒有日本入侵中原，共產黨那有機會竊國。

無皇軍入侵，無張學良條國賊逼宮

毛匪一早被平亂

老衲

網媒
邊間網媒咁弱智功課都唔做學人篤灰

無國民黨出盡奶力抗日
邊有得畀共產黨執死雞

呢個事實喎

沒八國輪姦邊到有新中國
所以輪姦係正確既

星島 非教育性報紙

根本係事實

咁支持反送中算唔算亂講嘢？

毛賊當年都話無日本打KMT就無共匪奪權喇

中共眼中，講野=亂講野

建議藍屍挖返毛澤東條屍出黎鞭

根本唔使挖

毛澤東都感謝日本侵華la

未必唔愛國嘅，但肯定唔會愛黨先囉

我愛香港警察都仇警？

中共官方刊物記載 毛澤東至少6次感謝日本侵華

一、早在1956年，毛澤東與訪華的前日軍中將遠藤三郎談話時便說過：

「你們（日本皇軍）也是我們的先生，我們要感謝你們。真是你們打了這一仗（侵華），教育了中國人民，把一盤散沙的中國人民打得團結起來了，所以，我們應該感謝你們。」

事實.

我愛香港警察都唔比? 又叫人支持班狗又唔比想點

我記得cliff yeung 話盧家耀係傻仔

事實就係事實
沒有日軍侵華，支共早就被清剿了

「沒日本侵華，哪有新中國」陳術事實

唔敢正視歷史既陷家產人

可能係共匪01呢

屌 希望唔係自己記者督灰
難得有手足做到咁高位

佢冇講錯wor

考評局中史部=國民黨餘黨
揸住本國史大綱搞咗咁多年 終於去到清算嘅一日

呢個係一個講真話會俾批鬥嘅年代

講中史咪就係咁囉，咁都唔得呀

手足

現在講真話係會被批鬥，甚至話你犯法架!

佢好藍喎 又睇毛語錄 又支持警察
班藍屍做咩篤自己人

沒XXX哪有XXX
其實係好無聊、無咩意思嘅句式

例如：沒鴉片戰爭哪有香港
沒張學良哪有共產黨

呢啲先係讀過中史的人

驚係驚佢要趁機打壓換人
換出題嘅人
全面統戰中學生

沒有共產黨 沒有鮮中果
沒有鮮中果 就沒有禾

我愛林鄭=無立場偏頗
邊有人無立場

分分鐘錢穆都比EAA block埋

S

補fb link：

可做下網評員

毛漯東都係咁講。當面多謝日本，有乜錯？

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手置頂好嗎

有講錯？

毛係直情多謝日本
有讀過中史都知

對中共嚟講，講事實=抹黑

講真話都亂講野？

七分發展 二分應付 一分抗日

去天安門焚燒老毛幅肖像

又想搞通識

陳文慧呢

光復東莞，還淫於民

沒有美國 哪有改革開放

引用名人講話有咩問題?
引埋典籍source過你睇仲得

毛主席都咁講

其實高章D係直接QUOTE老毛句野寫埋出處
你用呢句做我即批鬥老毛

藍屍失控了

事實

正常人都係咁諗
有咩問題

AL 歷史科提問用語手冊楊穎宇
好人一生平安

真 中史

官到無求膽自大

我朋友做EO 而家每日都出po屌鳩警暴
屌鳩林鄭 因為佢已坐正 但冇諗住升SEO

佢跳point到max 未計加薪都逗七萬人工
夠用有餘 所以而家一邊逗政府糧一邊屌政府同食黃店 都幾爽下

有錯咩

有咩問題
老毛不嬲都多謝日本侵華
呢條友起碼同老毛立場一致知自己做緊乜
其他傻閪藍絲自稱愛國但又奶共

讀過史 講事實好正常

叻仔，毛主席好快召見你

講人話都唔得咩

的確係 ...... 而家對家出大量資源人手去做呢 d 篤灰舉報 ...
其中重點郁的係教育界..

今年dse：
1900-1945,日本係咪對中國好多過壞

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

語帶仇警指「我愛香港警察」
???

中國嗰所謂5千年都係比外族入侵

保皇黨+藍屍：好嬲好嬲

有咩問題講呢啲話同佢嘅職業操守有咩關係

唔驚政治批鬥？

之前個藍底檢控官呢？曱甴消防署長呢？而d又唔洗調查？

根本呢個先係重點 呢單野做考評局
準備又換血 清走異見

如果有機會抗辯就係.

陳慧敏班紅官查左未？藍絲就側側膊唔多覺

語帶仇警指「我愛香港警察」

講明我愛都俾你話係語帶仇警

老老實實以前個世史呀sir都有講過類似嘅野 不過婉轉啲咁囉

香港政府否認毛澤東

支持

錯，完全錯誤

應該係沒有大東亞共榮圈哪有新中國

點會用侵華這個辭詞咁戇鳩架

7 頂帽？

支共空軍前身既東北民主聯軍空軍學校都係用哂日本教官
冇日本就冇支那空軍

毛魔表示

其實起碼CEO以上先喺政府有影響力 其餘職位批鬥嚟都廢事 況且佢又唔諗住升 冇violate code of conduct 冇人搞到佢啲乜

照反，習爺爺的說話才是真理

佢冇錯呀 事實嚟

講事實有咩問題

如果猶太冇釘耶穌十字架
你都冇得撈既啦wo

識玩

Big brother
同你意見睇法唔同就係不當思想

成支警隊有邊位係政治中立?尤其光頭個位

今日今日誠實變成一種錯

佢冇講錯woo ,毛主席都講多議

佢有啲似以前我讀中史時果廢佬老師講既野...
讀中史好多都好反共

仲以為 公務員 = 政府走狗

原來都有獨立思考

有無實際例子比較好

反了反了，毛主席講過嘅嘢都敢忽視

按五毛同小粉紅思維黎講，毛主席先係漢奸

話左好多老師都係黃
兒登仔就話係底褲黃

讀中史後，你會發現朝代係可以更替，土地根本無「自古以來」，戰國七雄時代仲可以百家爭鳴，人才可以「過檔」另一國而依然受尊重

距今幾千年，今日中國可以百家爭鳴嗎？史實如鏡，教我們今日憑何能親共！？

痴線私人facebook講嘢都要批鬥

1. 「你們（日本皇軍）也是我們的先生，我們要感謝你們。真是你們打了這一仗（侵華），教育了中國人民，把一盤散沙的中國人民打得團結起來了，所以，我們應該感謝你們。」

毛澤東 1965年

借啲矣大清洗

沒有日本攬炒kmt
哪有新中國

禾你老母

關注5G對香港人禍害，刻不容緩
進一步冇健康，更狹窄的自由

沒有日本侵華哪有慰安婦哪有卓明樓

真說話

六頂帽子思考法

毛主席自己講架喎e句

根本係事實

毛澤東都咁講喎

毛澤東都多謝過日本皇軍

如果唔係偽滿州東北三省嘅兵工廠
共匪根本嬴唔到
受日本仔最多恩惠 又走去反日

讀過中史，就會知分裂係常態，統一係格硬黎。